［端］澳洲國會通過《傳媒議價法》，成為首個引入相關仲裁機制的國家

澳洲國會於當地週四（25日）正式通過《新聞媒體議價法案》的最後修訂版本，強制科技企業為旗下平台引用或轉載的新聞資訊向傳媒機構付費，為全球首個引入相關仲裁機制的國家。

澳洲政府近月推動相關法案，一度惹來 Facebook、Google 等大型科技企業的不滿。眾議院早前通過法案後，Facebook 立即禁止澳洲用戶接收和分享當地傳媒在專頁發佈的帖文，引起廣泛爭議。至當地週二（23日），澳洲政府與 Facebook 達成協議，前者同意修訂法案、在仲裁機制中加入「過渡期」，後者則承諾解除對澳洲用戶及傳媒專頁的限制。

根據法案的最後修訂版本⋯⋯